★中國公司起訴蘋果iPhone輸入法侵權，索賠120萬

近日，北京知產法院受理了北京九宮混音呈列公司訴蘋果電子產品商貿（北京）有限公司（簡稱蘋果電子產品公司）、蘋果電腦貿易（上海）有限公司（簡稱蘋果電腦貿易公司）侵害發明專利權糾紛一案。

原告九宮混音呈列公司訴稱，其系專利號為ZL200510055346.2，名稱為“一種小鍵盤上數字編碼的中文拼音和注音多字連續輸入法”發明專利（簡稱涉案專利）的專利權人。其主張被告蘋果電子產品公司銷售、許諾銷售，被告蘋果電腦貿易公司進口、銷售及許諾銷售的搭載iOS10或iOS11作業系統的iPhone系列手機（包括iPhone X、iPhone 8、iPhone 8plus等）系統自帶輸入法落入涉案專利權利要求的保護範圍；另主張上述iPhone系列手機內置蘋果商城（即App Store）中供用戶下載的“搜狗輸入法”App也落入涉案專利權利要求保護範圍。

九宮混音呈列公司請求法院判令二被告停止上述侵權行為，在蘋果商城中下架“搜狗輸入法”App，賠償原告經濟損失及為制止侵權行為的合理開支合計120餘萬元。

目前，被告蘋果電腦貿易公司在答辯期內提出就本案管轄權提出異議，本案正在進一步審理當中

又贏

賊喊捉賊
人唔笑 狗都吠